---
tags:
  - NKTH
  - 都営地下鉄
title: 都営5300形振り返り
date: 2018-09-06
---

どうやらこの日は八広に行っていたらしい・・・

一眼レフで5300形をあまり撮影出来ていなかったので纏めました

とりあえず、種別・行先ごとに写真を並べていこうかと思います

## 普通|三崎口

![](20180906_5304.jpg)

5304編成 19T 普通|三崎口

こちらは初期車、スカートが後期車に比べて短いのが特徴

何気に三崎口直通運用に入っていますね

浅草線内や京急線内では「特急三崎口」の表示になるので、「普通三崎口」は京成線内でしか見られません

## 普通|西馬込

![](20180906_5326.jpg)
![](20180906_5327.jpg)

 1枚目: 5326編成 45T 普通|西馬込 / 2枚目: 5327編成 11T 普通|西馬込

前期車と比べるとスカートが長いことが分かります

また、ラストナンバーの5327編成のみ120km/h運転に対応していますが・・・結局他の編成が110km/hまでの対応なので、性能を活かせておらず少し勿体ないですね

## 普通|印旛日本医大

![](20180906_20160221_5318.jpg)

5318編成 31T 普通|印旛日本医大

他に撮影する機会無かったっけ・・・と写真を漁っていたら、AE100形ラストランの際に1枚だけ撮影できていました

どうやら一眼レフでは、京成線内でしか撮影していないようでした

その為「普通」表示ばかりになってしまっていますね

う～～～んもっと過去の写真漁るか～～～

---

というわけで、コレ以降は一眼レフ購入以前の写真となります

## 普通|羽田空港

![](20180906_20150318_5301.jpg)

5301編成 23T 普通|羽田空港

お、何気にトップナンバーでした

日中に京急線内で運行されるエアポート急行は、都営浅草線・京成線・北総線内では普通として運行されます

そのため、そこまで珍しい物では無いです

## エアポート急行|羽田空港

![](20180906_20121014_5315.jpg)

5315編成 05T エアポート急行|羽田空港

京急蒲田駅が、まだ一部地上に存在していた頃の写真です

地下鉄の車両が踏切を通るというのも、直通運転が行われているからこそ見られる光景ですね

## エアポート急行|泉岳寺

![](20180906_20121014_5309.jpg)

5309編成 33T エアポート急行|泉岳寺

## エアポート急行|印旛日本医大

![](20180906_20121014_5303.jpg)

5303編成 03T エアポート急行|印旛日本医大

## エアポート快特|羽田空港

![](20180906_20120429_5325.jpg)

5325編成 11T エアポート快特|羽田空港

エアポート快特がまだ緑色だった頃の写真です・・・

何なら、現行のオレンジ色の表示には未だに違和感があります・・・

ちなみに、エアポート快特がオレンジ色になってからは一度も撮影出来ていません　辛い

![](20180906_20111230_5303.jpg)

5303編成 11T エアポート快特|羽田空港

1枚目よりさらに古いカメラでの撮影ですが、その割にはよく撮れている・・・かも

## 快速|成田

![](20180906_20150318_5319.jpg)

5319編成 31T 快速|成田 

京成線内で見られる快速運用です

日中の快速は基本的に京成車であることが多いので、都営車による快速はあまり見られませんでした（が、それでも1日数本程度存在していました）

また、日中の快速は佐倉～西馬込間の運行が基本だったので、成田行きというのも比較的少ない存在でした

## 快速|高砂

![](20180906_20111222_5304.jpg)

5304編成 43T 快速|高砂

恐らく、高砂で普通に化けて押上線へ入るパターンです

以降も古いカメラで撮った写真となるので画質は怪しいですが、ご了承ください・・・

## 快速|佐倉

![](20180906_20111222_5319.jpg)

5319編成 07T 快速|佐倉

都営車の快速は本数こそ多くないものの、日中時間帯にも走っていたために遭遇のチャンスはそこそこありました

## 急行|羽田空港

![](20180906_20120330_5319.jpg)

5319編成 17T 急行|羽田空港

うん・・・急行？

急行が廃止され、エアポート急行になった後の写真なのですが、何故か急行表示でやってきました

浅草線内では「急行」なので、浅草線内の表示のままやってきたものと思われます

## 特急|三崎口

![](20180906_20120330_5315.jpg)

5315編成 31T 特急|三崎口

都営車では数少ない、横浜方面への直通運用です

他にも深夜に特急文庫行き等が存在しましたが、地元民では無いので撮影出来ておりません・・・

## 回送

![](20180906_20120103_5312.jpg)

5312編成 15T 回送

~~逆光が酷い~~

所謂駅伝ダイヤで発生したものです

羽田空港行きの列車が京急蒲田止まりとなり、神奈川新町方面へ回送されてから折返してきた時の物です

---

これだけ写真を挙げていくと、「もしかして全編成分あるのでは！」と思いがちですが、前に確認したら1~2編成分だけ不足していて落胆した記憶があります・・・

・・・ので編成別には纏めない予定です　おしまい
